Maar elke omstandigheid dat kon zo'n kwaad kwaad schijnen dat het leek om de ellende te vergroten van Marianne in een definitieve scheiding van Willoughby - in een directe en onverzoenlijke breuk met hem.
